<xml version="1.0" encoding="UTF-8"><news><title>Ein Einblick in Minecraft 1.3</title><content>Für Minecraft 1.3 gibt es zwar noch nichteinmal ein konkretes Datum, allerdings kann man durch die von Mojang wöchentlich veröffentlichten Prerelease Versionen schon sehen was mit dem Update auf uns wartet. Im neusten SNapshot findet man besonders nützliche Neuerungen:

Wüstendörfer & Wüstentempel
- In Wüsten gibt es ab sofort eigene Dörfer mit Häusern aus Sandstein, das ist keine Neuerung die einem die Kinnlade herunterklappen lässt, passt aber einfach besser ins Setting.
- Viel interessanter sind da die neuen Tempel, denn diese soll man Gerüchten zufolge sehr genau untersuchen. Wer weiß was sich da so findet.

Dorfbewohner werden zu Händlern
- Die Dorfbewohner, die bislang ein eher trostloses Langweilerleben führten, erhalten nun endlich einen richtigen Zweck. Ab Version 1.3 besitzen sie eine eigene Währung, die Emeralden. Diese kann man entweder von den Dorfbewohnern durch Handel bekommen, oder sie abbauen. 

Enderkisten als Cloud
- Ebenfalls neu hinzu kommen die Enderkisten. Diese funktionieren wie ein Cloudspeicher, denn alles was ihr in die Enderkisten legt ist von jeder anderen Enderkiste aus abrufbar. Egal ob ihr dabei im End, in der Hölle oder sonst irgendwo auf der Map rumgurkt, von jeder Enderkiste aus habt ihr Zugriff auf die darin gelagerten Dinge. - - - - Vorteilhaft: Selbst wenn ihr alle Kisten zerstört bleiben eure Gegenstände in der Cloud … äähm der Kiste. - - Ein prima Weg um teure Items vor Langfingern zu schützen ;)

weitere Änderungen:
- Die Sterne in Minecraft sind kleiner, leuchten dafür aber umso heller
- Es gibt wieder goldene Äpfel (betraf uns fast nicht)
- Aus Sandstein kann man auch Treppen craften (Halleluja)
- Der Befehl /seed zeigt euch den Seed der Map an, auf der ihr spielt
- Kies bekomt eine neue (Standard)Textur
- Boote sind robuster und können durch Seerosen hindurchfahren
- Eimer sind (sofern sie leer sind) stackbar - bis zu 16 Stück / Stack</content><author>Behemoth</author><game>Minecraft</game><source></source><year>2012</year><month>05</month><day>25</day><time>17:41</time></news>