<xml version="1.0" encoding="UTF-8"><news><title>DayZ Standalone Version ab sofort auf Steam</title><content>Zugegebenermaßen etwas überraschend, und nur ein Jahr später als ursprünglich geplant, wurde heute die erste Alpha Version von DayZ auf Steam für 23,99€ veröffentlicht. Die Entwickler haben also Wort gehalten, als sie gesagt haben, man würde keine genauen Angaben mehr zum Release Datum machen. It’s done when it’s done war die Devise, und offenbar ist es jetzt geschafft. 

Da Dean Hall bereits vor längerer Zeit angekündigt hat, dass man für die Standalone Version von DayZ ein ähnliches Vertriebsmodell wie bei Minecraft verwenden will, kann man davon ausgehen, dass man die Beta- und die Vollversion danach kostenlos spielen darf, ohne noch einmal zur Kasse gebeten zu werden. Quasi als Ausgleich dafür, dass man all die Bugs der Entwicklerversionen findet. Bis es soweit ist dauert es aber noch eine ganze Weile, denn allein bis zum Sprung in die Betaversion hat Hall mindestens ein Jahr veranschlagt. Vor 2015 ist also nicht mit der Vollversion zu rechnen. Da allerdings schon die Mod für ArmA II irrsinnig viel Spaß gemacht hat, sollte auch die Standalone Alpha schon gut genug sein, um Bugs und fehlende Features zu verzeihen. Zudem wird man vor dem Kauf ausdrücklich darauf hingewiesen, dass man noch kein fertiges Produkt erhält:

»Warnung: Dieses Spiel ist eine Early-Access-Alpha. Bitte kaufen Sie es nicht, solange sie die Entwicklung des Spiels nicht aktiv unterstützen möchten und darauf vorbereitet sind, auf schwerwiegende Fehler und mögliche Unterbrechungen der Spiel-Funktionalität zu stoßen.«

Dass man schon jetzt Spaß mit der Standalone Version haben kann, zeigt auch die Feature Liste. So können schon jetzt bis zu 40 Spieler auf einem Server gegen- oder miteinander antreten, und der Spielfortschritt wird zentral gespeichert. Ein Charakter kann also wie gewohnt Serverübergreifend gespielt werden, ohne dabei von vorn beginnen zu müssen. Nachdem das alles bekannte Features aus der Mod sind, wurde das Inventarsystem komplett neu gestaltet, und auch Kleidungen, Gegenstände, ein Crafting System, sowie verschiedene Individualisierungsmöglichkeiten gesellen sich dazu. 

Auf der Produktseite in Steam heißt es allerdings ganz klar, dass es sich bei der Version nur um grundlegende Spiel-Mechaniken handelt, und vorrangig zum testen dient. Neue Features, wie Fahrzeuge, autark lebende Tiere und vieles mehr kommen im Laufe der Zeit hinzu. Genau wie beim Bezahlmodell geht man also auch hier den “Minecraft-Weg”.</content><author>Behemoth</author><game>DayZ</game><source></source><year>2013</year><month>12</month><day>17</day><time>15:01</time></news>