<xml version="1.0" encoding="UTF-8"><news><title>Warner Bros. Games Humble Bundle</title><content>Vor einiger Zeit hat sich EA als einer der ersten großen Publisher am sogenannten Humble Bundle beteiligt. Hierbei handelt es sich um ein Zahl-was-du-willst Spielepaket, dessen Erlös an gemeinnützige Organisationen geht. Oftmals sind in den Bundles (hochwertige) Indie-Spiele, die natürlich genauso einen Blick wert sind, aber manchmal gibt es auch Spiele mit großen Namen im Bundle. So auch diesmal, denn der Publisher Warner Bros. stattet das aktuelle Bundle mit einem ganzen Batzen hochkarätiger Spiele aus. Für bis zu $4.63 (Stand: 11.30 Uhr) bekommt man die Spiele F.E.A.R. 2 und F.E.A.R. 3, die Game of the Year Edition von Batman: Arkham Asylum, sowie Lord of the Rings: War in the North. Wer bereit ist mehr als umgerechnet 3,43€ zu spenden darf sich außerdem noch über Scribblenauts Unlimited und die Game of the Year Edition von Batman: Arkham City freuen.

Zum Warner Humble Bundle

Im Gesamtpaket also wieder durch die Bank sehr lohnenswert, besonders die beiden Batman Spiele konnten von der Fachpresse hohe 90er Wertungen einfahren, und auch die F.E.A.R Reihe hat sich als Gruselserie einen Namen gemacht. Das Geld kann man wie gewohnt selbst zuweisen, diesmal kann man den Betrag auf Warner selbst, die Organisatoren des Humble Bundles und die Organisation We can be Heroes verteilen. Letztere kümmert sich um humanitäre Hilfe in afrikanischen Krisengebieten, und gehört zum Comic Verlag DC.

Vorsicht ist nur geboten, wenn ihr einige der Titel eventuell verschenken möchtet. Man erhält nicht mehr wie beim Origin-Bundle die Keys selbst, sondern kann sich nur entscheiden, ob man das Spiel verschenkt, oder in den eigenen Steam Account übertragen lässt. Hier erhaltet ihr einen Link zu Steam, wo ihr euch einloggen müsst, die Spiele werden dann automatisch eurem Account hinzugefügt. Wenn ihr Spiele verschenken möchtet, müsst ihr das tun, bevor ihr eure Spiele übertragen lasst. Erst wenn das entsprechende Spiel bereits in einem anderen Account eingetragen ist, wird es euch nicht mehr selbst hinzugefügt. Also Obacht: Erst die Spiele an Freunde weitergeben, sicher gehen, dass das Spiel in ihrer Steam Bibliothek ist, und erst dann die restlichen Spiele in den eigenen Account transferieren.</content><author>Behemoth</author><game>NotInList</game><source></source><year>2013</year><month>11</month><day>06</day><time>15:00</time></news>