<xml version="1.0" encoding="UTF-8"><news><title>Details über Details zu DayZ</title><content>Lead Entwickler der Standalone Version des erfolgreichen Zombie Survival Spiels DayZ hat auf der Spielemesse PAX East in Boston wieder einige Details zum Game verraten.

So wird eine ausgerüstete Waffe nicht mehr die ganze Zeit im Anschlag gehalten, sondern eher gen Boden geneigt. Erst wenn man bewusst über Kimme und Korn, oder ggf. über das Zielfernrohr anlegt kann man schießen. Das soll laut Hall vor allem die momentan verbreitete “Shoot-on-Sight” Mentalität etwas bremsen, also das sofort auf Mitspieler geschossen wird, ohne vorherige Kontaktaufnahme. Falls das nicht klappt, hat man sicherheitshalber aber gleich noch das Zielsystem aus ArmA III eingebaut. Man kann ja nie wissen.

Weiterhin ging Hall auf das neu entwickelte Inventarsystem ein. Spieler der Mod werden sich bestimmt noch an das wenig übersichtliche und extrem fummelige Inventar erinnern.Das neue System erinnert stark an das von Rollenspielen, was daran liegt, dass der verantwortliche Entwickler ein großer Fan von Rollenspielen ist. Grundsätzlich lässt sich das neue Invetar ganz einfach per Drag and Drop bedienen, also Gegenstand in die eigenen Inventarslots (Container genannt) ziehen, oder rausziehen um sie zu droppen. Container sind wie im realen Leben Hosten, Jacken, Gürtel usw. Neu ist hierbei ein Crafting System, mit dem man passende Gegenstände durch übereinanderziehen kombinieren kann.

Wichtige Änderungen nahm bzw. nimmt man auch an der Server-Client Architektur vor, welche derzeit, auch bedingt durch Arma II, noch sehr ausbaufähig ist. Aufgrund dieser Änderungen verschiebt sich DayZ auch noch mindestens bis Juni diesen Jahres, da man erst sichergehen will, dass alles reibungslos funktioniert. Damit will man besonders Hackern und Exploit Usern das Leben schwerer machen als es bisher ist. 

Was hingegen bereits funktioniert ist das Radio System, welches erst vor kurzem wirklich bekannt wurde. So wird es im Spiel möglich sein Mikrofone und Lautsprecher einzeln an- oder auszuschalten, und diese in der Welt zu platzieren, um beispielsweise den Ingame Sprachchat zu belauschen. Auch Kopfhörer sollen craftbar sein, damit die Geräte beim einschalten keine verräterischen Geräusche mehr machen. Ob das System in Zeiten, in denen jeder TeamSpeak benutzt allerdings angenommen wird, darf noch bezweifelt werden.

Geschraubt wurde aber nicht nur an Radios, sondern auch am Medizinsystem. Das fuinktioniert nun erheblich ausgeklügelter als noch in der Mod. Es wird demnach Lebenspunkte, Blut, Durst und Hunger geben. Blut regeneriert sich aber nur, wenn man gerade weder hungrig noch durstig ist. Lebenspunkte kann man so aber nicht wiederherstellen. Fressucht hilft also nicht mehr wie in der Mod, um wieder zu Kräften zu kommen. Allgemein sollte man im Spiel auf seine Ernährung achten, sonst kann das für den Charakter unschöne Folgen haben. Wird man nun angeschossen verliert man sowohl Lebenspunkte, als auch eine ganze Menge Blut. Wenn das zu häufig passiert kommt der bekannte Schock Zustand wieder ins Spiel, welcher auch verstärkt werden kann, wenn man mit einem Baseballschläger eins übergebraten bekommt und dabei keinen Helm trägt. Steigt der Wert des Schockzustands auf den des Bluts an, verliert man das Bewusstsein. Grundsätzlich ist das neue Gesundheitssystem ziemlich wirr, daher will Dean Hall demnächst noch eine etwas längere Erklärung rausgeben. Bekannt ist aber unter anderem auch, dass es verschiedene Krankheiten geben wird, die sich nur mit dem richtigen Medikament heilen lassen.

Zuletzt geht Hall noch auf das neue Skelettsystem, und den damit einhergehenden Nahkampf ein.  So kann man nun endlich auch etwas mit seinen sonst recht nutzlosen Fäusten machen. Beispielsweise Zombies klatschen. Durch das neue Skelettsystem, was das mittlerweile 8 Jahre alte Originalsystem aus Arma II ersetzt. Dadurchw erden Animationen erheblich flüssiger und sehen auch natürlicher aus.

Da Hall bis Juni an einer Mount Everest Tour teilnimmt, kann vorher auch nicht mit einem Release gerechnet werden. Und selbst wennd as Spiel dann veröffentlicht wird fehlen zum Beispiel noch Elemente wie Fahrzeuge. Hier will man noch etwas an der Fahrphysik schrauben, damit es sich nicht anfühlt als würde man Steine durch die Gegend schieben. Zudem soll der Fahrzeugbau vollkommen individualisierbar sein, damit Spieler Autos nach ihren Vorstellungen zusammen schrauben können. Auch die Möglichkeit sich Basen zu bauen wird wohl frühestens Ende 2013 implementiert werden, aber da sich DayZ dann ja noch in der Alpha befinden sollte, ist das verkraftbar. Allgemein darf man gespannt sein, was uns hoffentlich ab Juni diesen Jahres erwarten wird.</content><author>Behemoth</author><game>DayZ</game><source></source><year>2013</year><month>03</month><day>26</day><time>14:46</time></news>