<xml version="1.0" encoding="UTF-8"><news><title>Großes DayZ Update im April</title><content>Für April planen die Entwickler von DayZ wieder ein größeres Content Update, nachdem man in den letzten Wochen viel anstrengende Arbeit hinter sich habe. Im neuen Patch wird unter anderem der Netzcode verbessert, da es derzeit noch viel “Spam” zwischen Client und Server gibt, um sicherzustellen, dass eine Nachricht auch wirklich angekommen ist. Das ganze soll etwas entschlackt werden, und so die Performance spürbar verbessern.

Aber nicht nur unter der Haube gibt es neues, auch inhaltlich dürfen sich die Spieler freuen. So finden die schon aus der Mod bekannten Feuerstellen ihren Weg zurück ins Spiel. Diese kann man dann überall in der Welt platzieren und brennbare Objekte anzünden. Besonders wenn später Tiere hinzukommen werden die Feuerstellen für eine autarke Lebensmittelversorgung unerlässlich.
Auch in Sachen Physik spielt DayZ noch nicht unbedingt in der obersten Liga der Spiele mit, weswegen man sich auch deren Problemen angenommen hat. Noch in dieser Woche soll das Werfen von Gegenständen möglich sein, wofür auch neue Animationen implementiert wurden, wie etwa das “aufladen” des Wurfes.

Last but not least wurde auch ein wenig am Bewegungssystem geschraubt. So soll sich ein Spieler mit einer Pistole nun erheblich schneller umdrehen können, als mit einer M4 oder einer Kettensäge, was wohl vor allem für das Waffenbalancing nicht unerheblich ist.

Am Ende des Devblog Eintrages kommt Lead-Artist Chris Torchia noch einmal auf die kommende Version mit Armbrust und Bogen zu sprechen. Diese funktioniert seinen Angaben zufolge bereits jetzt schon ziemlich gut. Zudem hat das neue Bohemia Studio in Bratislava das ein oder andere Nahrungsmittelitem überarbeitet und Tiermodelle sowie die Waffenmodelle für die P1 Pistole und die AKM erstellt. Auch eine erste Maschinenpistole wird sich wohl sehr bald im Spiel finden lassen. Neben neuen Gebäuden, Objekten, mehr Charakterköpfen, Kleidung und sogar neuen Dörfern (wie Karmanovka) dürfen wir uns also auf zahlreiche neue Inhalte freuen.</content><author>Behemoth</author><game>DayZ</game><source></source><year>2014</year><month>04</month><day>07</day><time>15:03</time></news>