<xml version="1.0" encoding="UTF-8"><news><title> Neues aus Minecraft 1.4</title><content>Für das beliebte Klötzchenspiel Minecraft steht vorraussichtlich ab 24. Oktober schon wieder das nächste Update in den Startlöchern. Grund genug für uns, sich einmal umzuschauen, was sich diesmal alles so ändert. Doch gleich vorab: Die Änderungen sind wie schon bei den letzten Updates so vielseitig, dass das den Rahmen dieser News sprengen würde, also konzentriere ich mich auf das, wie ich finde, spannendste. Falls ihr ein komplettes Vorabchangelog lesen wollt, findet ihr das wie gewohnt hier.

Was schon lange von der Community gefordert wurde, findet nun endlich Stück für Stück den Weg in das Spiel. Verschiedene Deko-Elemente ergänzen das bisher sehr einsame Bücherregal, als einzigen wirklich dekorativen Block. Für alle Innenarchitekten gibt es ab 1.4 auch Blumentöpfe, in die ihr -wie es der Name vermuten lässt- Blumen, aber auch Setzlinge oder Gras reinpacken, und überall aufstellen könnt. Zudem werden spezielle Rahmen hinzugefügt, in die ihr Blöcke oder Items einschließen, und an die Wand heften könnt (siehe Bild). Der Besondere Clou daran: Dienen eingeschlossene Blöcke, oder Items oftmals nur zu Dekozwecken, wie dem stylischen Beschriften von Kisten, funktioniert eine eingeschlossene Karte, Uhr oder ein Kompass an der Wand genauso wie im Inventar bzw. in der Hand.

Leute die gern Gruselschlösser bauen, oder einfach nur ein Problem mit Gästen haben, können zudem Skellettköpfe als Block verwenden. Sieht total krank aus - ist es auch!

Für alle unter euch, die keine Lust mehr auf Zäune als Wegbegrenzung haben ist ebenfalls Abwechslung in Sicht. Mit 6 Cobblestones könnt ihr künftig auch kleine Mauern craften, die im Prinzip genauso funktionieren wie Zäune. Sie passen aber gerade in Hügellandschaften einfach besser in das Gesamtbild als Holzzäune, und sorgen für ein abwechslungsreicheres Bild im Spiel. Mauern können übrigens auch aus Moss-Stones gecraftet werden, falls ihr euch in Höhlen stilvoll vor dem Todessturz absichern wollt.

Falls euch die Karriere als Innenarchitekt in Minecraft zu uncool und versnobt ist, müsst ihr keineswegs auf Neuerungen verzichten. Auch für alle Farmer mit deinem grünen Daumen gibt es wieder Grund die Felder zu pflügen, denn neben Karotten kommen auch Kartoffeln ins Spiel. Diese findet man beide entweder in Dörfern, oder als rare Drop von Zombies. Hat man aber erstmal eine Karotte oder eine Kartoffel, muss man nie wieder hungern, denn man kann sie in die Erde pflanzen und somit farmen. Kartoffeln können danach in den Ofen geworfen werden, und ergeben eine deftige Portion Röstkartoffeln. Das klignt nicht nur lecker, das heilt auch 3 Hungersymbole im Spiel. Den Karotten bleibt ihrerseits der Feuertod erspart, diese können allerdings an einer Angelrute befestigt werden, und müssen fortan in ständiger Angst vor Schweinen leben. Denn mit einer Karottenrute kann man gesattelte Schweine endlich auch steuern. Klingt sinnlos - ist es auch. Macht aber trotzdem tierisch (!) Spaß.

Falls ihr eher zu de Künstlern dieser Zeit gehört, könnt ihr euch ab Version 1.4 nach Herzenslust an Lederrüstungen und Hunde-Halsbändern austoben. Diese werden nämlich wie Wolle färbbar sein, wobei “wie Wolle” hier nicht ganz stimmt. Im Gegensatz zu den 8 Wolle-Farben könnt ihr die komplette RGB Farbpalette rauf und runter färben, es gibt dabei keine Einschränkungen im Farbton.

Damit Minecraft vor all den neuen Blöcken und Items nicht zum Stillleben verkommt, wurde auch an der KI und den Mobs ordentlich geschraubt und erfunden. So ist das Verhalten von Dorfbewohnern euch gegenüber jetzt abhängig von eurem Verhalten gegenüber den Bewohnern. Wenn ihr also ihre Nachbarn um die Ecke bringt, kann es passieren, dass sie nicht mehr mit euch handeln, oder ein ziemlich schlechtes Angebot haben. Helft ihr ihnen allerdings kann das das Angebot der Bewohner verbessern, und ihr seid ein gern gesehener Gast. Helfen könnt ihr unter anderem durch das zurückschlagen von Zombie-Belagerungen. Tut ihr das übrigens nicht, wirkt sich das nicht nur auf die Dorfbewohner aus (die im übrigen jetzt auch Nachkommen bekommen), sondern auch auf die Zombies. Ist die Belagerung erfolgreich werden die Babys der Dorfbewohner zu Zombie-Babys, die nicht nur schneller sind als ihre ausgewachsenen Gammelfleischeltern, sondern bei Tageslicht auch nicht Feuer fangen. Klingt krank - ist es irgendwie auch!

Wer momentan verzweifelt nach Slimes gesucht hat, musste Glück haben, denn diese spawnen nur utner Tage, und das auch nur in einigen wenigen Chunks der Map. Ab 1.4 hüpfen die lustigen, aber gefährlichen Flubberverschnitte auch nachts in Sumpfbiomen herum.

Last but not Least: Was wäre Minecraft, wenn es keine neuen Mobs gäbe. natürlich kommen auch neue Figuren in das Spiel, von denen die meisten aber eher unangenehmer Natur sind. Wie etwa die Hexe. Diese leben in kleinen Hütten in Sümpfen (spawnen wohl aber auch in anderen Biomen), und sind nach den Skeletten die zweiten Fernkampf-Mobs. Hexen bewerfen euch mit Tränken, die euch vergiften, verlangsamen, schwächen, oder direkt Schaden verursachen. Heimtückischerweise trinkt die Hexe selbst Tränke, welche sie schneller oder Resistent gegen Feuer machen. Sogar Heiltränke schluckt die Hexe um wieder zu Kräften zu kommen. Dabei könnte es erstmals vorteilhaft sein, selbst zum Braumeister zu werden, und sich diverse Tränke zu erstellen, das dürfte die Kämpfe fairer machen. Apropos Tränke, zu den alten Vertretern gesellen sich ab Version 1.4 auch der Trank der Nachtsicht, und der Trank der Unsichtbarkeit. Klingt cool - ist es auch!

Wer jetzt denkt die Hexen seien der schlimmste Gegner, der sollte jetzt lieber nicht weiterlesen, und Minecraft ad acta legen. Denn es wird auch einen neuen Boss Mob geben: Den Wither. Die Gute Nachricht ist: er kommt nicht natürlich vor, man kann ihn nur selbst spawnen. Die schlechte Nachricht ist: Der Enderdrache ist gegen den Wither ein Barbie-Püppchen. Er besitzt eine Lebensenergie von 300 Herzen, und hat 3 Köpfe. Einer davon schießt mit Gift auf euch, die anderen beiden schießen explodierende Projektile. Außerdem ist der Wither ein sehr gefräßiger Zeitgenosse, denn als erster Mob überhaupt besitzt er die Fähigkeit Blöcke zu fressen. Falls sich ein Spieler also hinter einer Wand versteckt, wird diese eifnach reingespachtelt. Dabei kann den Wither jeden Block, bis auf Bedrock futtern. Das schließt auch Obsidian oder Lava ein. hat man den Wither auf unter 50% Lebensenergie heruntergeschossen, schützt sich dieser vor Projektilen wie Pfeilen. Man kommt danach also nicht mehr an einem direkten Schwertkampf vorbei. Muss man aber auch nicht, denn Wither können zwar schweben, aber nicht fliegen. Der Wither ist also in der Lage extrem viel Schaden anzurichten (besonders durch seine Fresssucht, und der Fähigkeit Explosionsgeschosse zu verballern). Da er auch alle freundlichen Mobs angreift (Dorfbewohner, Kühe, Spieler, Hunde, Katzen, Eisengolems…), ist der Wither ein nicht zu unterschätzender Mob. Man sollte sich also zwei mal überlegen ob man ihn spawnt, da er durchaus in der Lage ist, eine komplette Map zu verwüsten, wenn man ihn nicht besiegen kann. Klingt hart - und das ist es auch!

Als neuer passiver Mob wurde die Fledermaus implementiert. Vor ihnen muss man aber kein Angst haben, da sie keinen Schaden anrichten. Sie spawnen  in dunklen Höhlen und Räumen, wo sie tagsüber an der Decke hängen und schlafen. Kommt ihnen ein Spieler zu Nahe wachen sie auf und fliegen weg. Fledermäuse haben momentan keinen direkten Einfluss auf die Spielwelt, beleben diese aber und schaffen Atmosphäre.</content><author>Behemoth</author><game>Minecraft</game><source></source><year>2012</year><month>10</month><day>05</day><time>17:56</time></news>