<xml version="1.0" encoding="UTF-8"><news><title>Das war 2012! Guten Rutsch ins Jahr 2013</title><content>Unglaublich, aber wahr. Es ist ein weiteres Jahr ins Land gezogen, und auch dieses Jahr ist viel passiert im VMP Clan. Nicht alles was sich geändert hat ist positiv, und man kann kaum behaupten, dass am Jahresende alle Baustellen beseitigt wurden. Und dennoch blicken wir nicht wehmütig auf 2012 zurück, genausowenig wie wir besorgt in das Jahr 2013 schauen.

Wie sich bereits abgezeichnet hat, wurde aus Modern Warfare 3 alles andere als die Shooter Hoffnung, die wir im Clan alle hatten, und auch Battlefield 3 konnte mangels passender Server (noch?) nicht richtig Fuß bei uns fassen. So war 2012 das erste Jahr ohne festen Shooter im Clan. Stattdessen kamen andere Spiele bei uns groß raus. Die Gewinner des Jahres dürften wohl League of Legends und Minecraft sein. Auch wenn LoL momentan nicht unbedingt rund läuft, bietet das Spiel im Clan noch unheimlich viel Potenzial, und wir werden auch 2013 alles versuchen, um das Spiel besser zu etablieren. Das gleiche gilt für Minecraft, auch wenn der Anspruch im Clan hier etwas anders ist. Schließlich wollen wir in Minecraft keine Clanwars oder ähnliches starten. Ein Projekt, was aus Zeitmangel dieses Jahr leider nicht aus der Planungsphase herauskam ist die VMP Adventuremap. Diese wird allerdings nicht begraben, im Gegenteil, sie steht auf der Liste der guten Clan-Vorsätze zusammen mit dem LoL-Training, und der Suche nach einem neuen Shooter ganz oben.

Eine weitere Veränderung, die allerdings weniger den internen Clanablauf betrifft, sind unsere Let’s Plays. Ohne jetzt groß in Eigenlob zu verfallen haben wir es endlich geschafft, konstant die Folgen zu veröffentlichen, und damit den Clan ein wenig nach außen hin zu präsentieren. Auch dieses Projekt werden wir im kommenden Jahr weiter fokussieren.

Am Ende bleibt nur noch zu sagen: DANKE! Und zwar an alle, die das Projekt VMP Clan seit Jahren unterstützen, und an alle, die erst dieses Jahr zu uns gestoßen sind. Ohne euch, euer Engagement und eure Spenden würde es uns in der jetzigen Form nicht geben. Es macht ungemein Spaß mit euch allen zu zocken oder zu labern, auch wenn nicht immer alles rund und flüssig läuft. Aber gerade das macht den Clan aus, es ist eben kein Projekt von einigen wenigen, sondern ein Projekt von uns allen.

Euch allen einen guten Rutsch ins Jahr 2013, und auf ein weiteres erfolgreiches Jahr im und mit dem VMP Clan!</content><author>Behemoth</author><game>VmpClan</game><source></source><year>2012</year><month>12</month><day>29</day><time>18:09</time></news>