<xml version="1.0" encoding="UTF-8"><news><title>Jahresrésumé 2011</title><content>Soooo. Da mich manche nun schon seit Wochen fragen … ach so wird das nichts. Um ehrlich zu sein so was hier kommt ja eher spontan, und da Matze gerade einkaufen ist hab ich Zeit und daher nichts Besseres zu tun ^^. Mal im Ernst es gibt ja nun jedes Jahr in Funk und Fernsehen zahlreiche Jahresrückblicke und da im vorigen Jahr auch der [VMP] Clan sich an seinen ganz eigenen Jahresrückblick versucht hat behalten wir das einfach bei. Ihr habt ja das Meiste hoffentlich schon in unserem 12. Podcast Special gehört, aber ein paar Dinge will ich hier nochmals ansprechen. Wie hier schon erwähnt hat sich unser Clan in diesem Jahr vor allem multimedial sehr weiter entwickelt. Nicht nur dass wir im (theoretisch)  2 wöchentlichen Rhythmus Podcasts veröffentlichen, auch die Lets Plays gehören mittlerweile zum Standartrepertoire. Manche von uns spielen sogar aktiv Liga, sei es DeSBL oder gar ESL. Auch ein eigens finanzierter Root Server wird von unserem Clan rege genutzt. So muss ich ehrlich sagen bin ich schon ganz schön stolz darauf, was wir ohne fremde Hilfe alles alleine auf die Beine gestellt haben und wir dabei sind uns jetzt schon einen gewissen Namen in der Gamerwelt zu machen. Klar gibt es auch manchmal noch Rückschläge wie z.B. gescheiterte Clanfusionen, oder auch Member, welche einfach nur jeden Tag aggro waren und somit leider genau in unser Profil passten ;). Aber im Großen und Ganzen war es einfach ein wahnsinnig geiles Jahr, stellvertretend sei hier auch noch mal unser erstes Clantreffen bei [VMP] Black Angel aka Marius genannt was schlicht und ergreifend imba war. Das Jahr neigt sich aber nun dem Ende zu und so bleibt mir nichts anderes als nochmals allen Danke für ein weiteres geiles [VMP] Jahr zu sagen, und den Blick schon wieder auf 2012 zu richten, unser letztes Jahr als Clan, denn wir sterben ja alle am 22.12.2012. In diesem Sinne guten Rutsch und lasst es so richtig krachen.</content><author>Fallen Angel</author><game>VmpClan</game><source></source><year>2011</year><month>12</month><day>31</day><time>17:12</time></news>