<xml version="1.0" encoding="UTF-8"><news><title>Origin - EA hat zum Dialog aufgerufen</title><content>»Das war ein Scheiß, und das wissen wir auch.«

Dieses nicht ganz uninteressante Zitat zur Software Origin stammt von Jens Uwe Intat, Seines zeichens Europachef von Electronic Arts. Doch wie kam es dazu? Nach einem offenen Brief des Aktionsbündnisses “The Origin” hatte Electronic Arts zum Runden Tisch geladen, um einen Dialog mit der Community zu starten und gemeinsam über die sehr umstrittene Online Plattform Origin zu diskutieren.

Diesem Aufruf sind nun Vertreter von Gamestar, des Aktionsbündnisses und des Spieler-Verbraucherverbands VDVC gefolgt. Dass EA die Sache offenbar nicht auf die leichte Schulter zu nehmen scheint, zeigt unter anderem das Aufgebot ihrer Vertreter. Denn neben Jens Uwe Intat ließ sich auch der deutsche Geschäftsführer Olaf Coenen, der mit der EULA-Überarbeitung beauftrage Anwalt Konstantin Ewald sowie der amerikanische Origin-Chef Craig Rechenmacher blicken. Sogar ein Cheftechniker der Plattform wurde zeitweise per Videokonferenz zugeschaltet.
Diese Gruppe setzte sich einen ganzen Abend lang im Dialog mit der Software Origin auseinander, wobei auf beiden Seite der Wille zur Verbesserung erkennbar war. Seitens der Community wurde EA etwa vorgeworfen - und das natürlich mit gutem Recht -, dass der Dialog lange Zeit nicht gesucht wurde und auch die Informationspolitik stark zu wünschen übrig ließ. Zudem wurde darauf hingewiesen, dass nach wie vor englisches Recht durch die EULA geltbar gemacht werden soll, obwohl das in Deutschland nicht funktioniert. EA gab hierbei öfters eigene Fehler zu und suchte das Gespräch mit den Mitgliedern der Spielerschaft. Etwa soll die eben erwähnte Klausel bald aus der EULA verschwinden. Auch für Vorschläge zur Datensammelwut zeigte sich der Publisher offen, etwa als Robert Walther von “TheOrigin” einen Vorschlag dazu bringt: "Man könnte doch drei Arten von Origin-Accounts anbieten: In der Standardversion dürfen die Fans unbehelligt spielen, ohne Daten abzugeben. Wer in die Datensammlung einwilligt, steigt zum VIP-User auf und bekommt früheren Zgriff auf (kostenpflichtige) DLCs, etwa zu Battlefield 3oder Mass Effect 3. Und wer ein Premium-Konto erstellt, zahlt zwar Monatsgebühren, bekommt aber alle DLCs kostenlos." Vergleichbar wäre dieses System mit “Call of Duty Elite”, was es derzeit allerdings nur für Konsolen gibt. Jens Uew Intat reagiert mit einem Lächeln auf diesen Vorschlag, die anderen Vertreter von EA schreiben fleißig auf ihre Zettel.

Natürlich war das Gespräch weit umfassender, der Artikel stellt nur einen kurzen Abriss des ausführlichen Reports dazu auf Gamestar.de dar. Die professionelle (!) Analyse von VMP erfolgt im Podcast #012.

Ob EA diesen Runden Tisch nur als gelungene PR Aktion nutzen wollte, oder tatsächlich einen ernsthaften Dialog starten möchte um die - nach wie vor als Spyware einzustufende - Software zu entschärfen bleibt zunächst abzuwarten, allerdings entstand laut Gamestar Reakteur Michael Graf der Eindruck, dass es EA tatsächlich eine ernste Angelegenheit war.</content><author>Behemoth</author><game>Origin</game><source></source><year>2011</year><month>12</month><day>03</day><time>17:04</time></news>